梁錦松：香港有能力發展為 千萬人口國際城市

香港中通社8月11日電 南豐集團董事長兼行政總裁梁錦松11日在香港表示，香港應積極吸引國際人才。他認為，香港有能力發展成為具有1000萬人口的國際城市，而不應隻有700萬人。

主題為“‘一帶一路’的併購”的第十四屆中國併購年會於當日在香港召開，出席活動的梁錦松表示，香港科技創新人才不足，要改善教育體系，吸引全球人才，特別是在科技人才來香港。

他認為，香港是中西文化交融之地，交通便利，生活方式也適合各方面的精英人才，包括文化產業、科技領域人才聚集在一起。

梁錦松說，香港加上深圳和東莞，已是很好的發展創科的平台。粵港澳大灣區建設過程帶來機遇，也可以提升香港在科技人才暫時不足的問題。

他表示，高鐵香港段必須實行“一地兩檢”，否則便無法發揮效用，有信心“一地兩檢”最終可以實施。

梁錦松也提到，香港樓價現時太高，若他自己是年輕人也會感到絕望。香港尚有66%土地尚未開發，若可開發更多土地，可有助樓市降溫。(完)

痴左線?

香港人口已經多過好多國家仔

今次真係要抽乾船灣淡水湖 起多個北區商業區

1千萬
咁又係 樓下啲蟻民住成點佢都係who fucking cares嫁啦

600萬都覺得好多人..仲要千萬..

如果新界有CBD
唔係將所有人谷去九龍港島既話
1000萬人真心唔係大問題
交通流量全部向一邊走
有幾多人會朝早入大西北

新界區一日冇商業區，點可能提供到足夠的工作崗位？

佢老母應該都可以開發俾千萬恩客嘆

你老母on9啦台灣成個島先二千萬
東京new york倫敦都係89百萬，都未到1000
食撚咗屎

一部份同意, 香港應該係輸入人才, 而唔係每日硬食150個無撚用既人

發你老母展，人均生活質素差左有撚用？人越多純粹係有錢人壓榨得越多

我千你老母咩
好撚柒迫呀

透過人口壓力迫走本地人

屌你老母呀

有無睇statistic㗎，唔知乜嘢叫人口密度呀，人地澳洲咁撚大都係得2000萬人口咋，香港咁撚細你仲塞，你條死粉腸無腦就咪出聲啦

愈多人愈好咩
收埋啲非技 或專才嚟香港咪又係無用
臨尾嗰句即係想剷平郊野公園啦
屌你老母

偶然去鄰國行下，所謂鬧市既人流都無旺角一半
星期六食飯都唔洗迫迫夾夾咁坐
根本係有目的塞死香港

冇咁多港豬源源不斷供應，
啲大企業點生存，
地價點維持高企，
地舖老闆點加租，
狗巴地鐵點加價，
i大樹大邊有人讀！

班人根本想整死香港

痴撚線 而家香港耕田咩
仲用人口打飛機

佢地咁有米，去開個d都唔係一般地方，點睇到香港有幾迫

香港係地圖上一粒點 .

如果收返晒所有棕地, 取消丁權, 收返GOLF地.
我覺得1000萬係完全冇問題.
不過呢個死人政府, 搞圍村僭建都唔敢搞. 食屎啦!

千萬有鬼用咩，大多數都係150件果d 廢柴剩係識食政苦

放假落街人多到好似螞蟻咁，仲嫌唔夠多人

仲有千萬無問題，政苦要搞掂埋就業問題先工業又冇，科研又冇，剩係金融邊養到咁多人

無用
工作集中係九龍同中上環
交通已經超負荷，唔係起多幾條路就解決到
仲有醫療，根本而家人口已經超負荷

剩係搞點班圍村佬
加多兩百萬都ok

1000萬
究竟D官有冇住過香港平民既樓
已經好撚逼啦屌你老母臭

發展埋大東北? 係咪想剷平全個香港就為左起樓啊

香港係發達城市? 定似發展中既城市多D

所以而家咪話出公營劏房
是旦俾個豬欄你訓就當解決房屋問題

加夠一億啦

佢言下之意係要加支那人口比例
要殖民

輸入大量唔怕迫既窮鬼支那人

唔係話淨係有屋比人住就得嘅
重要講其實配套嘅， 交通， 學校， 醫療， 就業等等
仲有人多治安，嘈音， 環境污染垃圾自然差
人應該活得有尊嚴， 唔係塞晒入籠住幾廿呎空間， 政府睇到條數好多稅收就叫成功

好難想像千萬人口地鐵火車每日會點爆法

好多問題啦， 去行吓街迫都迫迫迫， 去食飯度度都要等， 條女連去廁所都要等， 嘥晒啲時間，你估淨係起樓起商場就解決到咩， 啲人去街咪又係去旺角，尖沙咀，銅鑼灣呢啲遊客區

政府在1987年做的一個徹底的調查得出更清晰的數據：估計有33,000人在寨城居住。以城寨面積0.026平方公里推算，人口密度為每平方公里1,255,000人，屬於全世界人口密度最高的地方

香港陸地總面積1106平方公里，如果全部按城寨密度推算，香港可以容納13.88億人口，即係岩岩好全中國既人口塞曬響香港

根本一直做緊

下一步叫年輕人離香港去前海
或者去支那

加快換血

唔會，至多12億左右

減返有錢人冇影響唔洗住工廈

每人住一格階磚夠啦

ON 9 9 , 不如你問下有冇真香港人好鍾意成為 千萬人口城市 ?

屌你老母狗官死全家啦

如果有一千萬高等教育人才, 應該亞洲屈機

你就想, 大部份低學歷支那移民

移平晒ｄ山 剷晒郊野公園
填平晒海 維港 水塘水庫
香港總面積係2,754平方公里
而且城寨舊啦 最高只係樓高12層
宜ｄ樓閒閒地都40層高 計佢36層 即3倍

2,754 x 1,255,000 x 3 = 35億 x 3 = 105億

地球人口問題搞掂

填咗個水庫起新市鎮囉

今次真係地球“邨”啦